@inproceedings{Wauquier:RECITAL:2018,
    author = "Wauquier,Marine",
    title = "Analyse des noms agentifs dans les espaces vectoriels distributionnels",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 2 - D\'{e}monstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "27-40",
    note = "Analysis of agent nouns in vector space models",
    abstract = "Notre \'{e}tude s'inscrit dans le cadre d'une th\`{e}se ayant pour but d'exploiter les mod\`{e}les distributionnels pour d\'{e}crire s\'{e}mantiquement des classes de mots d\'{e}finies selon des crit\`{e}res morphologiques. Nous utilisons des indices morphologiques et formels fournis par une base lexicale pour cibler les noms agentifs d\'{e}verbaux construits par suffixation en -eur. Nous montrons qu'il est possible de constituer un repr\'{e}sentant prototypique de la classe s\'{e}mantique des noms agentifs en -eur dans les mod\`{e}les distributionnels. L'\'{e}tude de ce repr\'{e}sentant met en \'{e}vidence que l'information s\'{e}mantique v\'{e}hicul\'{e}e par le suffixe varie en fonction du corpus d'\'{e}tude et du degr\'{e} de lexicalisation des d\'{e}riv\'{e}s.",
    keywords = "S\'{e}mantique distributionnelle, s\'{e}mantique lexicale, morphologie, linguistique de corpus.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2018/4.pdf"
}
